專家：重要資料應放伺服器

專家：重要資料應放伺服器

要聞

方保僑

【本報訊】被盜的特首選委及全港選民的個人資料，包括姓名、身份證號碼、住址、電話及電郵等。電腦保安專家根據目前披露的遺失資料，批評政府保安工作「極唔掂」，因各大銀行、跨國企業均不可能將客戶資料存入手提電腦，呼籲全港選民未來兩年留意個人資料有否被盜用。私隱公署已就事件展開循規審查，截至昨下午5時共接到兩宗相關查詢，及兩宗投訴。

選舉處在選舉投票翌日始報警，指遺失兩部載有300萬名選民資料的手提電腦。

籲選民提防詐騙電話

Blackhat Asia黑帽子亞洲駭客會議保安研究評審委員賴灼東指，選舉處犯的是低級錯誤，強調各大銀行、跨國企業均有規定，絕不會將客戶資料存放在手提電腦，而是存放在可查閱活動日誌的伺服器，每次閱讀、改寫資料後，可追蹤紀錄。他指手提電腦是最不安全的存放資料手法，就算有加密，只要有鑑證工具，隨時可在電腦記憶體截取資料。

賴灼東懷疑是次失竊有政治動機，因姓名、身份證號碼、地址均為重要個人資料，他指選民輕則有金錢損失，重則可被跟蹤、監控，資料可被賣至傳銷公司，「300萬份資料，當5毫一個，賊人都賺到150萬」。他指已向私隱署投訴選舉處，建議市民未來一兩年提防詐騙電話，或無申請信用卡卻收到批核信件等。

香港資訊科技商會榮譽會長、特首選委方保僑促選舉處盡快解釋兩部電腦失竊時的情況，如電腦的保密程度等。他憂慮資料外洩，騙徒行騙時將更容易，「有晒你地址電話，扮入境處職員都易啲」。選舉處在截稿前未回覆本報提問。
■記者廖梓霖

唔會戇鳩到搵個excel 就入晒咁多個人資料掛

吓，政府你想點？用 excel 已經好過 word嫁啦

d 資料咁處理
鳩流到難以置信

notepad forever

政府野就係咁鳩流架啦，好出奇咩？
仲有好多web based application 仲用緊ie8行添呀

唔好話政府，唔少大公司處理個人資料都係鳩下鳩下
無計，成個社會都輕視IT，唔肯投資好多落IT野到，求其做到就算

多重加密=入Windows時要入密碼

bios 有set password 開機

harddisk 加密

你肯定係ie8唔係ie6？

用excel,都可以好撚加密

係8

你留意下aco d入職要求就知差唔多

之後 desktop 有個 password.txt

我比個提議你丫, 你放個用同樣多重加密既 file 去 github 比我地單撈, 我地試下係咪咁堅.

Cheng lap

香港有無有關資訊科技既部門，
幫政府加密資料丶做網絡保安同upgrade下系統咁

擺明就係特登入晒資料落部電腦度，等支共偷走啦

做audit 班big 4仲on9，乜柒都唔識
識係識問點解無firewall, antivirus

然後部電腦又貼住個開機密碼

呀媽係女人 連個HDD都唔知有冇加密 最好野帶著百幾萬選民資料落手提